msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "Stage/&AbilityScoreIncreaseRemainingFormat"
msgid "Remaining point(s): {0}/{1}"
msgstr "남은 포인트: {0}/{1}"

msgctxt "Stage/&AbilityScoreIncreaseTitle"
msgid "Ability Score Increase"
msgstr "능력치 증가"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Drag and drop your rolls onto ability score cells,\n"
#| "or optimize them for your character class."
msgctxt "Stage/&AbilityScoresAssignmentDragTitle"
msgid ""
"Drag and drop your rolls onto ability score cells,\n"
" or optimize them for your character class."
msgstr ""
"위의 능력치 점수를 아래 칸에 끌어다 놓습니다.\n"
"또는 최적화 버튼으로 캐릭터 클래스에 맞게 자동 분배할 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresAssignmentEditTitle"
msgid "Adjust your ability scores from your points pool."
msgstr "포인트 총합 수치를 배분해 능력치를 조정합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresAssignmentEditUnlimitedTitle"
msgid "Adjust your ability scores as desired."
msgstr "능력치를 원하는 대로 조정합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresAvailableValuesTitle"
msgid "Your available scores."
msgstr "사용 가능한 점수입니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresBonusFromRaceTitle"
msgid "From Ancestry"
msgstr "종족 수정치"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresCurrentTitle"
msgid "Current Ability Scores"
msgstr "현재 능력치"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresDecreaseCannotDescription"
msgid "You cannot lower this value any more."
msgstr "이 값은 더 이상 낮출 수 없습니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresDecreaseDescription"
msgid "Lower this ability score."
msgstr "이 능력치를 낮춥니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresFreeEditionDescription"
msgid "Accurately recreate an existing character."
msgstr "기존 캐릭터를 그대로 재현합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresFreeEditionTitle"
msgid "Free Edit"
msgstr "자유 편집"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresIncreaseCannotDescription"
msgid "No further increase possible."
msgstr "더 이상 늘릴 수 없습니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresIncreaseCapitalDescription"
msgid "Raise this ability score at the cost of {0} point(s)."
msgstr "{0}점을 소모하여 이 능력치를 올립니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresIncreaseFreeDescription"
msgid "Raise this ability score (free)."
msgstr "이 능력치를 올립니다(무료)."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresMethodPointsTitle"
msgid "Point Buy"
msgstr "포인트 분배"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresMethodRollTitle"
msgid "Dice Rolls"
msgstr "주사위 굴리기"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresMethodTitle"
msgid "Choose an ability generation system and define your character's stats."
msgstr "능력치 생성 시스템을 선택하고 캐릭터의 능력을 결정하세요."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresOptimizeDescription"
msgid "Optimize ability score assignments for the selected character class."
msgstr "선택한 캐릭터 클래스에 대한 능력치 할당을 최적화합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresOptimizeTitle"
msgid "Optimize"
msgstr "최적화"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresPointsCapitalInfiniteTitle"
msgid "Unlimited Points"
msgstr "무제한 포인트"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresPointsCapitalTitle"
msgid "Points Pool"
msgstr "포인트 풀"

#, fuzzy
#| msgid "Reroll 6 ability scores, using 4d6 and keeping the three best rolls."
msgctxt "Stage/&AbilityScoresPredeterminedDescription"
msgid "Select a predetermined array of 6 scores: 15, 14, 13, 12, 10, and 8"
msgstr "4d6을 사용해서 가장 높은 3개 결과를 취합니다. 6개의 능력 점수를 다시 굴립니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresPredeterminedTitle"
msgid "Standard Array"
msgstr "능력치 기본 설정"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresRemainingPointsDescription"
msgid "You have this many points still to spend."
msgstr "아직 사용 가능한 포인트가 남아 있습니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresRemainingPointsTitle"
msgid "Remaining"
msgstr "남은 포인트"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresRerollDescription"
msgid "Reroll 6 ability scores, using 4d6 and keeping the three best rolls."
msgstr "4d6을 사용해서 가장 높은 3개 결과를 취합니다. 6개의 능력 점수를 다시 굴립니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresRerollTitle"
msgid "Reroll Dice"
msgstr "다시 굴리기"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresResetDescription"
msgid "Reset all ability score assignments."
msgstr "모든 능력치 할당을 초기화합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresResetTitle"
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageDescription"
msgid "Generate the character's six main ability scores."
msgstr "캐릭터의 6가지 주요 능력치를 생성합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageFailNotAllAssignedDescription"
msgid "You must assign all 6 ability scores to the left side of the screen."
msgstr "6개의 능력치를 모두 화면 왼쪽에 할당해야 합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageFailRemainingPointsDescription"
msgid "You must spend all your points before you can proceed."
msgstr "다음으로 진행하기 전에 모든 포인트를 사용해야 합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageFailSpendAllLevelUpPointsDescription"
msgid "You must spend all the ability score points from leveling up."
msgstr "레벨 업 시 능력치 포인트를 모두 사용해야 합니다."

msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageFailSpendAllRacePointsDescription"
msgid "You must spend all the ability score points from the chosen ancestry."
msgstr "선택한 종족의 능력치 포인트를 모두 사용해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Ability \n"
#| "Scores"
msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageTitle"
msgid ""
"Ability \n"
" Scores"
msgstr ""
"능력\n"
"점수"

msgctxt "Stage/&AbilityTipDescription"
msgid "As a \"{0}\", your most important ability scores are {1}, {2}, and {3}."
msgstr "\"{0}\"의 경우, 가장 중요한 능력치는 {1}, {2} 및 {3}입니다."

msgctxt "Stage/&AbilityTipTitle"
msgid "Tip"
msgstr "도움말"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "As a member of the \"{0}\" class, you have access to all spells (except "
#| "cantrips) of your spell list.\n"
#| "\n"
#| "Another interface will let you choose spells to prepare for the day."
msgctxt "Stage/&AllSpellsFormat"
msgid ""
"As a member of the \"{0}\" class, you have access to all spells (except "
"cantrips) of your spell list.\n"
" \n"
" Another interface will let you choose spells to prepare for the day."
msgstr ""
"\"{0}\" 클래스로서, 당신의 주문 목록의 모든 주문(캔트립 제외)에 접근할 수 있습니다.\n"
"\n"
"별개의 인터페이스에서 당일 준비할 주문을 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&AtHigherLevelsDescription"
msgid "Show the features granted at higher levels."
msgstr "상위 레벨에서 얻는 특성을 살펴봅니다."

msgctxt "Stage/&AtHigherLevelsTitle"
msgid "At Higher Levels"
msgstr "상위 레벨"

msgctxt "Stage/&BackgroundAlignmentTitle"
msgid "Choose an alignment:"
msgstr "성향 선택:"

msgctxt "Stage/&BackgroundChose2FlagsTitle"
msgid "Personality flags (choose 2)"
msgstr "성격 플래그(2개 선택)"

msgctxt "Stage/&BackgroundEquipmentTitle"
msgid "Background Equipment"
msgstr "배경 장비"

msgctxt "Stage/&BackgroundFeaturesTitle"
msgid "Background Features"
msgstr "배경 특성"

msgctxt "Stage/&BackgroundPredefinedFlagsTitle"
msgid "Fixed Property Flags"
msgstr "고정 특성 플래그"

msgctxt "Stage/&BackgroundSelectionStageDescription"
msgid "This stage creates a background for the character."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 배경을 만듭니다."

msgctxt "Stage/&BackgroundSelectionStageMissingAlignmentDescription"
msgid "You must select an alignment."
msgstr "성향을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&BackgroundSelectionStageMissingAlignmentFlagsDescription"
msgid ""
"You must choose two additional personality flags on the ethical board (Law/"
"Chaos/Good/Evil)."
msgstr "윤리 화면에서 두 개의 추가 성격 플래그(질서/혼돈/선/악)를 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&BackgroundSelectionStageMissingBackgroundFlagsDescription"
msgid "You must choose personality flags for your selected background."
msgstr "선택한 배경에 대한 성격 플래그를 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&BackgroundSelectionStageNoneSelectedDescription"
msgid "You must select a background."
msgstr "배경을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&BackgroundSelectionStageTitle"
msgid "Background"
msgstr "배경"

msgctxt "Stage/&CantripLearnPluralTitle"
msgid "Select {0} cantrips to learn."
msgstr "학습할 캔트립을 {0}개 선택하세요."

msgctxt "Stage/&CantripLearnSingleTitle"
msgid "Select a cantrip to learn."
msgstr "학습할 캔트립을 선택하세요."

msgctxt "Stage/&ChangeEquipementDescription"
msgid "Choose between different equipment configurations."
msgstr "다른 장비 설정을 고르십시오."

msgctxt "Stage/&ChangeEquipementTitle"
msgid "Edit Equipment"
msgstr "장비 편집"

msgctxt "Stage/&ClassAdvancementStageDescription"
msgid "This stage lets you level up a class or add a new class."
msgstr "이 단계에서는 클래스의 레벨을 올리거나 새 클래스를 추가할 수 있습니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Class \n"
#| "Advancement"
msgctxt "Stage/&ClassAdvancementStageTitle"
msgid ""
"Class \n"
" Advancement"
msgstr ""
"클래스\n"
"성장"

msgctxt "Stage/&ClassEquipmentTitle"
msgid "Class Equipment"
msgstr "클래스 장비"

msgctxt "Stage/&ClassFeaturesTitle"
msgid "Class Features"
msgstr "클래스 특성"

msgctxt "Stage/&ClassSelectionStageDescription"
msgid "This stage lets you choose class features for your character."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 클래스 특성을 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&ClassSelectionStageNoneSelectedDescription"
msgid "You must select a class."
msgstr "클래스를 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid "Class "
msgctxt "Stage/&ClassSelectionStageTitle"
msgid "Class"
msgstr "클래스 "

msgctxt "Stage/&DeitySelectionDeityChoiceTitle"
msgid "Select a Deity"
msgstr "신을 선택하세요"

msgctxt "Stage/&DeitySelectionDomainChoiceTitle"
msgid "Select a Divine Domain"
msgstr "신성 권역을 선택하세요"

msgctxt "Stage/&DeitySelectionSelectedDeityDomainsHeader"
msgid "Divine Domains"
msgstr "신성 권역"

msgctxt "Stage/&DeitySelectionSelectedDeityHeader"
msgid "Deity"
msgstr "신"

msgctxt "Stage/&DeitySelectionSelectedDomainFeaturesTitle"
msgid "Domain Features"
msgstr "권역 특성"

msgctxt "Stage/&DeitySelectionSelectedDomainHeader"
msgid "Domain"
msgstr "권역"

msgctxt "Stage/&DeitySelectionStageDescription"
msgid ""
"This stage lets you choose which deity the character follows, and select the "
"benefits of your faith."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터가 따르는 신을 선택하고, 신앙으로부터 얻을 수 있는 이득을 고를 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&DeitySelectionStageNoDeitySelectedDescription"
msgid "You must select a deity."
msgstr "신을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&DeitySelectionStageNoDomainSelectedDescription"
msgid "You must select a divine domain."
msgstr "신성 권역을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&DeitySelectionStageTitle"
msgid "Deity"
msgstr "신"

msgctxt "Stage/&FightingStyleEffectsHeaderTitle"
msgid "Style Effects"
msgstr "특화 효과"

msgctxt "Stage/&FightingStyleSelectedFightingStyleHeader"
msgid "Fighting Style"
msgstr "전투 특화"

msgctxt "Stage/&FightingStyleSelectionStageDescription"
msgid "This stage lets you choose a fighting style for the character."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 전투 특화를 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&FightingStyleSelectionStageNoFightingStyleSelectedDescription"
msgid "You must select a fighting style."
msgstr "전투 특화 방식을 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Fighting\n"
#| "Style"
msgctxt "Stage/&FightingStyleSelectionStageTitle"
msgid ""
"Fighting\n"
" Style"
msgstr ""
"전투\n"
"특화"

msgctxt "Stage/&FightingStyleSelectionTitle"
msgid "Select Fighting Style"
msgstr "전투 특화 선택"

msgctxt "Stage/&HigherLevelFeaturesTitle"
msgid "Higher Level Features"
msgstr "상위 레벨 특성"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "You have gained {0} hit points\n"
#| "\n"
#| "You have gained one additional hit die"
msgctxt "Stage/&HitPointsGainFormatPlural"
msgid ""
"You have gained {0} hit points\n"
" \n"
" You have gained one additional hit die"
msgstr ""
"체력을 {0} 얻었습니다\n"
"\n"
"체력 주사위가 하나 추가되었습니다"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "You have gained {0} hit point\n"
#| "\n"
#| "You have gained one additional hit die"
msgctxt "Stage/&HitPointsGainFormatSingle"
msgid ""
"You have gained {0} hit point\n"
" \n"
" You have gained one additional hit die"
msgstr ""
"체력을 {0} 얻었습니다\n"
"\n"
"체력 주사위가 하나 추가되었습니다"

msgctxt "Stage/&HitPointsGainTitle"
msgid "Hit Points"
msgstr "체력"

msgctxt "Stage/&IdentityAdditionalBackstoryHeader"
msgid "Additional Backstory"
msgstr "추가 배경 이야기"

msgctxt "Stage/&IdentityAdditionalBackstoryTemporaryInput"
msgid "< Input your backstory here >"
msgstr "<배경설정 이야기 입력>"

msgctxt "Stage/&IdentityDefinitionDescription"
msgid "This stage develops the character's background."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 자세한 배경을 설정합니다."

msgctxt "Stage/&IdentityDefinitionStageFailDuplicateName"
msgid "Another character is already using that name."
msgstr "다른 캐릭터가 이미 그 이름을 사용하고 있습니다."

msgctxt "Stage/&IdentityDefinitionStageFailEmptyName"
msgid "You must input a name."
msgstr "이름을 입력해야 합니다."

msgctxt "Stage/&IdentityDefinitionTitle"
msgid "Identity"
msgstr "신원"

msgctxt "Stage/&IdentityFirstNameTitle"
msgid "First Name"
msgstr "이름"

msgctxt "Stage/&IdentityLastNameTitle"
msgid "Last Name"
msgstr "성"

msgctxt "Stage/&IdentityModifiersHeader"
msgid "Modifiers"
msgstr "변경 항목"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeBeardShapeHeader"
msgid "Beard Shape"
msgstr "수염 모양"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeBodyDecorationHeader"
msgid "Body Decoration"
msgstr "신체 장식"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeEyeColorHeader"
msgid "Eye Color"
msgstr "눈 색"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeFaceAndSkinHeader"
msgid "Face and Skin"
msgstr "얼굴과 피부"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeFaceShapeHeader"
msgid "Face"
msgstr "얼굴"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeHairColorHeader"
msgid "Hair Color"
msgstr "머리 색"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeHairShapeHeader"
msgid "Hair Shape"
msgstr "머리 모양"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeMusculatureHeader"
msgid "Physique"
msgstr "체격"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeOriginHeader"
msgid "Origin"
msgstr "기원"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeSkinHeader"
msgid "Skin Tone"
msgstr "피부색"

msgctxt "Stage/&IdentityRandomRollDescription"
msgid "Creates a random name based on the character's ancestry."
msgstr "캐릭터의 종족에 따른 임의의 이름을 만듭니다."

msgctxt "Stage/&IdentityRandomRollTitle"
msgid "Random"
msgstr "무작위"

msgctxt "Stage/&IdentityVoiceTitle"
msgid "Voice"
msgstr "목소리"

msgctxt "Stage/&LevelGainsCantripSelectionMultiple"
msgid "{0} cantrips to select"
msgstr "캔트립 {0} 개 선택 가능"

msgctxt "Stage/&LevelGainsCantripSelectionSingle"
msgid "One cantrip to select"
msgstr "캔트립 한 개 선택 가능"

msgctxt "Stage/&LevelGainsSaveDcFormat"
msgid "Save DC is increased to {0}"
msgstr "주문의 내성 굴림 DC가 {0}(으)로 증가"

msgctxt "Stage/&LevelGainsSpellAttackFormat"
msgid "Spell attack is increased to {0}"
msgstr "주문 명중 굴림보정이 {0}(으)로 증가"

msgctxt "Stage/&LevelGainsSpellSelectionMultiple"
msgid "{0} spells to select"
msgstr "선택할 주문 {0} 개"

msgctxt "Stage/&LevelGainsSpellSelectionSingle"
msgid "One spell to select"
msgstr "선택할 주문 한 개"

msgctxt "Stage/&LevelGainsSpellSlotsTile"
msgid "Spell slots:"
msgstr "주문 슬롯:"

msgctxt "Stage/&LevelGainsStageDescription"
msgid "This stage lists what you have gained from your new level."
msgstr "이 단계에서는 새로 도달한 레벨에서 얻은 것을 나열합니다."

msgctxt "Stage/&LevelGainsStageTitle"
msgid "Level Gains"
msgstr "레벨 상승"

msgctxt "Stage/&LevelUpCaptionTitle"
msgid "{0} is now a level {1} {2}"
msgstr "{0}은(는) 이제 {1} 레벨 {2}입니다"

msgctxt "Stage/&LevelUpHeader"
msgid "Level Up!"
msgstr "레벨 업!"

msgctxt "Stage/&NeedADeityDescription"
msgid "You must choose a deity."
msgstr "신을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyAutoSelectButtonDescription"
msgid "Let the computer make the choices for now."
msgstr "컴퓨터가 자동으로 선택합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyAutoSelectButtonTitle"
msgid "Auto"
msgstr "자동 선택"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Increased to {0}\n"
#| "Affects all attacks, saving throws, skill & tool checks, and spell DC."
msgctxt "Stage/&ProficiencyBonusGainFormat"
msgid ""
"Increased to {0}\n"
" Affects all attacks, saving throws, skill & tool checks, and spell DC."
msgstr ""
"{0}(으)로 증가\n"
"모든 명중, 내성 굴림, 기술 및 도구 판정, 주문 DC에 영향을 줍니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyBonusGainTitle"
msgid "Proficiency Bonus"
msgstr "숙련도 보너스"

msgctxt "Stage/&ProficiencyEditButtonDescription"
msgid "Go back on proficiency step and make changes."
msgstr "선택을 변경합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyEditButtonTitle"
msgid "Change"
msgstr "변경"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Proficiency in a saving throw, skill, tool, or weapon lets you add your "
#| "proficiency bonus to the corresponding ability check. Proficiency in feats, "
#| "languages, and armors lets you use them. Expertise in skills and tools "
#| "doubles the proficiency bonus. "
msgctxt "Stage/&ProficiencyEffectsDescription"
msgid ""
"Proficiency in a saving throw, skill, tool, or weapon lets you add your "
"proficiency bonus to the corresponding ability check. Proficiency in feats, "
"languages, and armors lets you use them. Expertise in skills and tools "
"doubles the proficiency bonus."
msgstr ""
"내성 굴림, 기술, 도구 또는 무기에 대한 숙련도는 해당 능력치 판정 시 숙련도 보너스를 추가합니다. 재주, 언어, 방어구에 대한 "
"숙련도는 대상을 사용 가능하게 해줍니다. 기술과 도구에 대한 전문화는 숙련도 보너스를 두 배로 늘립니다. "

msgctxt "Stage/&ProficiencyExpertiseChoicesPluralFormat"
msgid ""
"Choose {0} trained skills or {1} to become expert in (double proficiency)"
msgstr "숙련된 기술 {0} 또는 {1}을(를) 선택하여 전문가가 되십시오(숙련도 두 배)"

msgctxt "Stage/&ProficiencyExpertiseChoicesSingleFormat"
msgid ""
"Choose {0} trained skills or {1} to become expert in (double proficiency)"
msgstr "숙련된 기술 {0} 또는 {1}을(를) 선택하여 전문가가 되십시오(숙련도 두 배)"

msgctxt "Stage/&ProficiencyFeatChoicesPluralFormat"
msgid "Choose {0} feats"
msgstr "{0}개의 재주를 선택하십시오"

msgctxt "Stage/&ProficiencyFeatChoicesSingleFormat"
msgid "Choose {0} feat"
msgstr "{0}개의 재주를 선택하십시오"

msgctxt "Stage/&ProficiencyIntroductionCreationDescription"
msgid ""
"Your ancestry, class, and background let you choose proficiencies in skills, "
"tools, feats, and languages."
msgstr "종족, 클래스, 배경에 따라 기술, 도구, 재주, 언어에 대한 숙련도를 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyIntroductionLevelUpDescription"
msgid "Gaining a level gives you new proficiencies to choose."
msgstr "레벨이 오르면 선택할 수 있는 새로운 능력이 생깁니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyLanguageChoicesPluralFormat"
msgid "Choose {0} languages"
msgstr "언어 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyLanguageChoicesSingleFormat"
msgid "Choose {0} language"
msgstr "언어 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyResetAllButtonDescription"
msgid "Reset all allocated proficiency points."
msgstr "할당된 모든 숙련도 포인트를 초기화합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyResetAllButtonTitle"
msgid "Reset All"
msgstr "모두 초기화"

msgctxt "Stage/&ProficiencyResetButtonDescription"
msgid "Reset allocated proficiency points for this step."
msgstr "이 단계에서 할당된 숙련도 포인트를 초기화합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencyResetButtonTitle"
msgid "Reset"
msgstr "초기화"

msgctxt "Stage/&ProficiencySelectionStageDescription"
msgid ""
"This stage chooses the character's proficiencies: skills, expertise, "
"languages, and more."
msgstr "이 단계에서는 기술, 전문화, 언어 등에 대한 캐릭터의 숙련도를 선택합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencySelectionStageFailSpendAllPointsDescription"
msgid "You must spend all your proficiency points before proceeding."
msgstr "다음으로 진행하기 전에 모든 숙련도 포인트를 소비해야 합니다."

msgctxt "Stage/&ProficiencySelectionStageTitle"
msgid "Proficiencies"
msgstr "숙련도"

msgctxt "Stage/&ProficiencySkillChoicesPluralFormat"
msgid "Choose {0} skills"
msgstr "기술 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencySkillChoicesPluralListFormat"
msgid "Choose {0} skills from {1}"
msgstr "{1}에서 기술 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencySkillChoicesSingleFormat"
msgid "Choose {0} skill"
msgstr "기술 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencySkillChoicesSingleListFormat"
msgid "Choose {0} skills from {1}"
msgstr "{1}에서 기술 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyToolTypeChoicesPluralFormat"
msgid "Choose {0} tools"
msgstr "도구 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyToolTypeChoicesPluralListFormat"
msgid "Choose {0} tools among {1}"
msgstr "{1}에서 도구 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyToolTypeChoicesSingleFormat"
msgid "Choose {0} tool"
msgstr "도구 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyToolTypeChoicesSingleListFormat"
msgid "Choose {0} tool among {1}"
msgstr "{1}에서 도구 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&RaceSelectionStageDescription"
msgid "This stage determines the character's ancestry and its features."
msgstr "이 단계는 캐릭터의 종족과 특성을 결정합니다."

msgctxt "Stage/&RaceSelectionStageNoneSelectedDescription"
msgid "You must select an ancestry."
msgstr "종족을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&RaceSelectionStageTitle"
msgid "Ancestry"
msgstr "종족"

msgctxt "Stage/&RaceSubraceCountDescription"
msgid "{0} of {1} lineages"
msgstr "하위 종족 {0} / {1}"

msgctxt "Stage/&SexFemaleTitle"
msgid "Female"
msgstr "여성"

msgctxt "Stage/&SexMaleTitle"
msgid "Male"
msgstr "남성"

msgctxt "Stage/&SpellLearnPluralTitle"
msgid "Select {0} spells to learn."
msgstr "배울 주문 {0}개를 선택하세요."

msgctxt "Stage/&SpellLearnSingleTitle"
msgid "Select a spell to learn."
msgstr "배울 주문 한 개를 선택하세요."

msgctxt "Stage/&SpellScribePluralTitle"
msgid "Select {0} spells to scribe into your spellbook."
msgstr "주문 {0}개를 선택하여 주문책에 기록하세요."

msgctxt "Stage/&SpellScribeSingleTitle"
msgid "Select a spell to scribe into your spellbook."
msgstr "주문 한 개를 선택하여 주문책에 기록하세요."

msgctxt "Stage/&SpellSelectionStageDescription"
msgid "This stage allows you to choose the character's spells."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 주문을 선택할 수 있습니다."

msgctxt "Stage/&SpellSelectionStageFailLearnSpellsDescription"
msgid "You must learn all your spells before proceeding."
msgstr "다음으로 진행하기 전에 주문을 다 배워야 합니다."

msgctxt "Stage/&SpellSelectionStageTitle"
msgid "Spells"
msgstr "주문"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Divine\n"
#| "Domain"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageDomainTitle"
msgid ""
"Divine\n"
" Domain"
msgstr ""
"신성\n"
"권역"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMartialDescription"
msgid "This stages chooses a martial archetype for the character."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 무예 아키타입을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMartialFeatures"
msgid "Martial Archetype Features"
msgstr "무예 아키타입 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMartialHeader"
msgid "Select a Martial Archetype"
msgstr "무예 아키타입 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMartialNoneDescription"
msgid "You must select a martial archetype."
msgstr "무예 아키타입을 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Martial\n"
#| "Archetype"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMartialTitle"
msgid ""
"Martial\n"
" Archetype"
msgstr ""
"무예\n"
"아키타입"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageOathDescription"
msgid "This stage chooses the character's sacred oath."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 신성한 맹세를 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageOathFeatures"
msgid "Sacred Oath Features"
msgstr "신성한 맹세 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageOathHeader"
msgid "Select Sacred Oath"
msgstr "신성한 맹세 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageOathNoneDescription"
msgid "You must select a sacred oath."
msgstr "신성한 맹세 하나를 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Sacred\n"
#| "Oath"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageOathTitle"
msgid ""
"Sacred\n"
" Oath"
msgstr ""
"신성한\n"
"맹세"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRangerDescription"
msgid "This stages selects the character's ranger archetype."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 레인저 아키타입을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRangerFeatures"
msgid "Ranger Archetype Features"
msgstr "레인저 아키타입 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRangerHeader"
msgid "Select Ranger Archetype"
msgstr "레인저 아키타입 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRangerNoneDescription"
msgid "You must select a ranger archetype."
msgstr "레인저 아키타입을 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Ranger\n"
#| "Archetype"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRangerTitle"
msgid ""
"Ranger\n"
" Archetype"
msgstr ""
"레인저\n"
"아키타입"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRoguishDescription"
msgid "This stage selects the character's roguish archetype."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 로그 아키타입을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRoguishFeatures"
msgid "Roguish Archetype Features"
msgstr "로그 아키타입 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRoguishHeader"
msgid "Select a Roguish Archetype"
msgstr "로그 아키타입 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRoguishNoneDescription"
msgid "You must select a roguish archetype."
msgstr "로그 아키타입을 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Roguish\n"
#| "Archetype"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageRoguishTitle"
msgid ""
"Roguish\n"
" Archetype"
msgstr ""
"로그\n"
"아키타입"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSubclassDescription"
msgid "This stages selects the character's subclass."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 서브클래스를 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSubclassFeatures"
msgid "Subclass Features"
msgstr "서브클래스 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSubclassHeader"
msgid "Select Subclass"
msgstr "서브클래스 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSubclassTitle"
msgid "Subclass"
msgstr "서브클래스"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageTraditionDescription"
msgid "This stages selects the character's arcane tradition."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 비전 전통을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageTraditionFeatures"
msgid "Arcane Tradition Features"
msgstr "비전 전통 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageTraditionHeader"
msgid "Select Arcane Tradition"
msgstr "비전 전통 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageTraditionNoneDescription"
msgid "You must select an arcane tradition."
msgstr "비전 전통을 선택해야 합니다."

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Arcane\n"
#| "Tradition"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageTraditionTitle"
msgid ""
"Arcane\n"
" Tradition"
msgstr ""
"비전\n"
"전통"

msgctxt "Stage/&UnlockedClassFeaturesTitle"
msgid "Unlocked Class Features"
msgstr "잠금 해제된 클래스 특성"

msgctxt "Stage/&UnlockedRaceFeaturesTitle"
msgid "Unlocked Ancestry Features"
msgstr "잠금 해제된 종족 특성"

msgctxt "Stage/&SpellIntroductionCreationDescription"
msgid "Select new spells or cantrips to learn."
msgstr "새롭게 배울 주문이나 캔트립을 선택하세요."

msgctxt "Stage/&SpellSelectionHeaderTitle"
msgid "Select Spells"
msgstr "주문 선택"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresStageFailMinimalStrengthDescription"
msgid "A character must have a minimum strength of {0} to start adventuring."
msgstr "모험을 시작하려면 캐릭터의 최소 힘이 {0}이어야 합니다."

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeAgeHeader"
msgid "Age"
msgstr "나이"

msgctxt "Stage/&IdentityPronounTitle"
msgid "Pronoun"
msgstr "호칭"

msgctxt "Stage/&PronounMaleTitle"
msgid "He"
msgstr "그"

msgctxt "Stage/&PronounFemaleTitle"
msgid "She"
msgstr "그녀"

msgctxt "Stage/&PronounNonBinaryTitle"
msgid "They"
msgstr "그이"

msgctxt "Stage/&BackgroundPersonalityFlagsTitle"
msgid "Background Personality Flags (choose two)"
msgstr "배경 성격 플래그(2개 선택)"

msgctxt "Stage/&AlignementPersonalityFlagsTitle"
msgid "Additional Personality Flags (choose two)"
msgstr "추가 성격 플래그(2개 선택)"

msgctxt "Stage/&AlignementLawAxisTitle"
msgid "Law"
msgstr "질서"

msgctxt "Stage/&AlignementChaosAxisTitle"
msgid "Chaos"
msgstr "혼돈"

msgctxt "Stage/&AlignementGoodAxisTitle"
msgid "Good"
msgstr "선"

msgctxt "Stage/&AlignementEvilAxisTitle"
msgid "Evil"
msgstr "악"

msgctxt "Stage/&SpellSelectionStageFailNotEnoughPagesDescription"
msgid ""
"None of your spellbooks contains enough room to scribe these spells. You "
"must acquire a new spellbook to complete the level up sequence."
msgstr "당신의 주문서에는 이 주문을 쓰기 위한 충분한 공간이 없습니다. 레벨 업 과정을 완료하려면 새 마법서를 획득해야 합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSorcerousDescription"
msgid "This stage chooses a sorcerous origin for the character"
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 마법 기원을 선택합니다"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSorcerousFeatures"
msgid "Sorcerous Origin Features"
msgstr "마법의 기원 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSorcerousHeader"
msgid "Select a Sorcerous Origin"
msgstr "마법의 기원 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSorcerousTitle"
msgid "Sorcerous Origin"
msgstr "마법의 기원"

msgctxt "Stage/&ProficiencyIgnoreButtonTitle"
msgid "Ignore"
msgstr "무시"

msgctxt "Stage/&ProficiencyIgnoreButtonDescription"
msgid "Ignore this step"
msgstr "이 단계를 무시합니다"

msgctxt "Stage/&SpellUnlearnPluralTitle"
msgid "Select {0} spells to unlearn"
msgstr "학습을 취소할 주문 {0}개를 선택하세요"

msgctxt "Stage/&SpellUnlearnSingleTitle"
msgid "Select a spell to unlearn"
msgstr "학습을 취소할 주문 한 개를 선택하세요"

msgctxt "Stage/&ProficiencyMetamagicChoicesSingleFormat"
msgid "Choose {0} Metamagic options"
msgstr "{0} 메타매직 옵션 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyMetamagicChoicesPluralFormat"
msgid "Choose {0} Metamagic options"
msgstr "{0} 메타매직 옵션 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageSorcerousNoneDescription"
msgid "You must select a sorcerous origin."
msgstr "마법의 기원을 선택해야합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePathDescription"
msgid "At this stage, you can choose a primal path for the character."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 원시의 길을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePathFeatures"
msgid "Primal Path Features"
msgstr "원시의 길 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePathHeader"
msgid "Select a Primal Path"
msgstr "원시의 길 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePathTitle"
msgid "Primal Path"
msgstr "원시의 길"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePathNoneDescription"
msgid "Choose a primal path."
msgstr "원시의 길을 고르십시오."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCircleDescription"
msgid "This stage chooses a druid circle for the character."
msgstr "이 단계에서는 캐릭터의 드루이드 서클을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCircleFeatures"
msgid "Druid Circle Features"
msgstr "드루이드 서클 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCircleHeader"
msgid "Select a Druid Circle"
msgstr "드루이드 서클 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCircleTitle"
msgid "Druid Circle"
msgstr "드루이드 서클"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCircleNoneDescription"
msgid "You must pick a druid circle."
msgstr "드루이드 서클은 반드시 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&IdentityScarsHeader"
msgid "Scars"
msgstr "흉터"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresAssignmentGamepadNormalTitle"
msgid "Select a rolled score or ability score"
msgstr "굴림값 또는 능력치 선택"

msgctxt "Stage/&AbilityScoresAssignmentGamepadMovingTitle"
msgid "Select a target ability score"
msgstr "대상 능력치 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePatronHeader"
msgid "Select an Otherworldly Patron"
msgstr "이세계의 후원자 선택"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Otherworldly \n"
#| " Patron"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePatronTitle"
msgid ""
"Otherworldly \n"
"  Patron"
msgstr ""
"이세계의 \n"
" 후원자"

msgctxt "Stage/&ProficiencyInvocationChoicesSingleFormat"
msgid "Chose {0} Invocation"
msgstr "영창 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyInvocationChoicesPluralFormat"
msgid "Chose {0} Invocations"
msgstr "영창 {0}개 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyInvocationUnlearnChoicesSingleFormat"
msgid "Chose {0} known Invocation"
msgstr "습득 중인 {0}개의 영창 선택"

msgctxt "Stage/&ProficiencyInvocationUnlearnChoicesPluralFormat"
msgid "Chose {0} known Invocations"
msgstr "습득 중인 {0}개의 영창 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePatronFeatures"
msgid "Patron Features"
msgstr "후원자 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCollegeHeader"
msgid "Select a Bard College"
msgstr "바드 대학 선택"

#, fuzzy
#| msgid ""
#| "Bard\n"
#| " College"
msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCollegeTitle"
msgid ""
"Bard\n"
"  College"
msgstr ""
"바드 \n"
" 대학"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageCollegeFeatures"
msgid "College Features"
msgstr "대학 특성"

msgctxt "Stage/&CantripOrSpellLearnPluralTitle"
msgid "Select {0} cantrips or spells to learn."
msgstr "습득할 캔트립 또는 주문 {0}개를 선택하십시오."

msgctxt "Stage/&CantripOrSpellLearnSingleTitle"
msgid "Select a cantrip or spell to learn."
msgstr "습득할 캔트립 또는 주문을 선택하십시오."

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeTailHeader"
msgid "Tail"
msgstr "꼬리"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeHornsHeader"
msgid "Horns"
msgstr "뿔"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMonasticTraditionDescription"
msgid "This stage chooses a monastic tradition for the character."
msgstr "이 단계에선 캐릭터의 문파 전통을 선택합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMonasticTraditionFeatures"
msgid "Monastic Tradition Features"
msgstr "문파 전통 특성"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMonasticTraditionHeader"
msgid "Select a Monastic Tradition"
msgstr "문파 전통 선택"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMonasticTraditionTitle"
msgid "Monastic Tradition"
msgstr "문파 전통"

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStageMonasticTraditionNoneDescription"
msgid "You must pick a Monastic Tradition."
msgstr "문파 전통을 선택해야 합니다."

msgctxt "Stage/&SubclassSelectionStagePatronDescription"
msgid "Select an Otherworldly Patron"
msgstr "이세계의 후원자 선택"

msgctxt "Stage/&IdentityMorphotypeTailLengthHeader"
msgid "Tail Length"
msgstr "꼬리 길이"
